光復香港 時代革命 咩意思？

「光復香港，時代革命」你在過去的遊行或運動中有說過這句說話嗎？那大家知道這句說話的意思嗎？

光復香港：

與2016年前上水﹑屯門﹑沙田﹑元朗的光復行動有相同寓意，認為香港人要取回應有權利，並由光復單一地區擴展至整個香港。

時代：

時代無分年齡，就算年紀多大，只要是相信自由﹑擁抱自由，就是屬於新時代；就算年紀多輕，如果思維和想法擺脫不了舊有框架，無論年紀多少，都是屬於舊時代的人。原本的概念是在世代革命與時代革命中作出選擇，但最後認為這是時代之爭而非世代之爭。

革命：

革命本來就是在社會結構﹑權力分配上根本性的改變，一個從下而上的改變。一個從上而下的改變，是一場改革，一個從下而上的改變，就是革命。

以上的解釋，是梁天琦在2016參選時的解讀，其實確實意思也可以按照每個人的理解和時間的演變而有所不同，但可以肯定的是，這刻沒有事情能夠阻礙香港人對自由民主的決心。

其中一個方向係
正名「光復香港，時代革命」
光復香港 = 回復以往繁榮既香港
方法: 首4大訴求
一、徹底撤回逃犯條例的修訂，以至法理上終止條例程序
二、收回612暴動定性
三、撤銷對之前及今後所有反送中抗爭者控罪
四、成立獨立調查委員會，徹底追究警察濫權

時代革命=香港體制要改革
方法: 第五大訴求
五、以行政命令解散立法會，立即實行真正的雙普選

而唔係林鄭所誤解既港獨

建議之一, 請其他巴打更改

重溫 616, 71, 721 宣言, 文宣請加油, 令我們的行動合理

又或者咁講：

光復香港，係覺得家下既香港已經變到好陌生
我諗大家都會有一個感覺：原來我地既香港係咁黑暗？
721，可以幾個鐘頭無警察
警察原來係可以隨便選擇性執法
警察原來係可以呢邊勁快放黑社會走，個邊告示威者暴動罪唔俾保釋兩日後提堂
警察原來係可以隨便睇病人私隱……
警察原來係可以隨便爆人頭，可以狂用過期TG
呢d一系列既野，令我地覺得呢個香港，唔係我地熟悉既香港
我地要光復香港，令佢變番我地認知中既香港

革命，除左係社會結構﹑權力分配上根本性的改變外，亦可以係社會上既一個重大革新，如綠色革命、商業革命、工業革命
呢場可以係一場普通既社會革『新』